在囚抗爭者基金籌427萬 佔旺20子分得27萬

為支援因2014年佔領行動「公民廣場案」及此前「反東北發展案」而被判囚人士，於9月初成立的「在囚抗爭者支援基金」，宣佈目前共籌得$4,275,389。除了第一筆由東北支援組、社民連、香港眾志、大專政關四個團體發起聲援遊行中籌得約$253萬元外，基金未收到10萬元以上的單筆捐款。

就日前（13日）被判罪名成的「佔旺刑藐案」的20人，基金表示會按支援「公民廣場案」和「反東北發展案」的原則，研究如何支援「佔旺20子」，又指因「佔旺刑藐案」目前未宣判刑期，故未知將會有多少人入獄，基金會待法庭宣佈刑期後，才公佈支援詳情及籌款計劃。

基金公開籌得捐款的用途，首400萬將用於支援「反東北發展案」及「公民廣場案」共16名在囚者，其餘27萬多將用作儲備或有需要將用作支援「佔旺20子」的在囚抗爭者。基金又感謝市民信任及對各在囚抗爭者的支持。「在囚抗爭者支援基金」信託人包括吳靄儀、許寶強、杜耀明、何韻詩。